（問卷黨）窮遊男被「轟炸」6小時簽約 拒再付款

【明報專訊】消委會點名譴責Great Time Universal（HK）以高壓手法逼人買旅遊會籍，其中一名事主昨日向本報披露，被推銷時房內播放韓國組合BIGBANG的強勁音樂，一男一女以「車輪戰」方式不停推銷，又不斷為他調低會費，「疲勞轟炸」約6小時，終在凌晨簽了逾6萬元合約。一向習慣「窮遊」的事主尚未付首期供款，但他表明不會付款，「佢追我，我報警」。

「中獎電話」稱送8日7夜免費住宿

24歲的彭先生（化名）稱，他7月參與電話問卷調查，其後收電話稱他中獎，可免費獲8日7夜酒店住宿，他本月中到Great Time Universal（HK）尖沙嘴的地址取禮券。

年輕女子稱如簽約將成事主「秘書」

彭先生說，該公司約他晚上6時半見面，他登門後獲邀入房，內播BIGBANG音樂，同房有3至4名顧客，各被招呼到不同圓桌上，他被安排坐在背對眾人的位置，由一名自稱Pinky的年輕女子接待，Pinky一開始就叫他關電話，然後不停與他談旅遊，約個多小時後始道明來意，稱有一個旅遊會籍，十分符合他的旅遊計劃，一旦簽約，她便會成為其「私人秘書」，專門設計其旅遊計劃。

彭先生說，他曾多番拒絕，表示只想拿取禮券，但不獲理會，其間再有一名自稱是經理的李先生在旁游說，表示會籍原價30萬元，當日簽署可減至8萬元，購買後另有其他「旅遊精選」計劃，以880元可包機票住宿遊韓國。彭先生強調自己是學生、有經濟困難，李以「學生Plan」游說他，稱以5萬元可簽約。彭被疲勞轟炸至凌晨，最終「意志力低」，即場付款1000元，簽了月供500至1000元、共70多期，連行政費及律師費共6.7萬元的合約。

「經理」稱原價30萬 終簽6.7萬合約

彭先生說，離開時就覺得受騙，因他完全不需要該會籍，一向只抱着「窮遊」心態旅遊，嘗試過在冷靜期內解約，李先生卻要他賠償會籍費約30%的費用，令他卻步。彭說，事件上他也有責任，不應聽到有禮券就上門，「好傻咁簽約」。他說，自己損失算小，認識10多名事主，有人已供款數萬元，希望公開該公司惡行，不會再有人受害。

明報記者 植敏欣

永遠都有柒頭中招

行左有冇10年

好ON9呀
係香港街頭真係極危機，又保險、又健身、又傳鎖、又問卷、仲有d超高行政費嘅慈善機構、奶共賣棋黨、廢老乞衣

毒撚係抵死

但同時不如起班友底出來恥笑下啦

唔起底好難跟進

you must be here

仲會中招嘅應該直接送去集中營中央屠宰

毒撚連拒絕他人嘅自信都冇

又blame the victim
係香港呢啲落後地方先會咁
响歐美隨時告返轉頭都仲得

有次條友話最後一份問卷,我見有時間咪做下,做完同我講有份禮物比番我,叫我跟佢上樓,轉個彎即刻走

點同
呢個明顯係佢三蠢

一蠢佢唔Google search 時光共享呢個呃左幾年
二蠢佢成六小時都唔識得拒絕
三蠢佢仲覺得自己好威威

屌，直接比錢去叫雞啦

香港經濟支柱嚟架

歐美有包攬訴訟，就算無包攬訴訟都有集體訴訟，香港無就唔好以為全世界都無，再退一步嚟講，歐美政府都會諗計解決呢類消費糾紛，唔係好似香港咁當睇唔到

arm arm 我都收到電話

屌, 都無做問券, 係咁屈我做左, on L 9

撚左佢地一陣:
講完一大堆乜乜禮品
我話其實我唔係香港
有乜禮品都唔關我事

有機會敢唔敢上去挑機

唔好on9咁
美國可以包濫訴訟
告得入大家一齊分賠償
集體訴訟埋都得呀

無時間玩.

唔知幕後係香港人定內地人.

香港人呃番香港人我覺得好仆街.

連登仔幾時組團去玩下

佢地唔準帶朋友上去

on9無藥醫

又係垃圾cold call狗

連推門行出去都唔敢 窮遊喎

我都瀨過野 .. 岩岩返香港有條女話想識我做朋友.
屌你我心諗我咁撚柒你想識我重唔係有問題?

最後上左去單挑左兩個鐘不停話李嘉誠都做 ...
好彩我真係無水, 佢 Mark 左我身份証比我走.

之後幾個星期不停 SMS 我 ...

其實上去挑人機，訓練下口材都幾好

有無巴打試下挑佢機，上去俾佢sell 之後走人，當然咩卡都唔帶，電話卡都係太空卡

問題係佢俾完錢係咪真係有相應既服務

如果係, 根本只係一單普通既deal

淨遣責有春用？拉鳩佢啦

要搵backup 幫手報警非法禁錮

上去挑機要有勇氣，因為
1. 唔準帶朋友
2. 上人地辦公室 = 人地主場人多
3. 好似片中咁，會恐嚇你

怕撚....

人中之龍

一聽到話係做完問卷中左獎都可以收線，我唔理你有冇真係做過問卷，你一上去就中招

90年代已經聽緊

好易姐,事先搵定D朋友幫拖,如果若干小時都未落黎就幫手報警
自己就帶定小型錄音器材入去

上次佢打比我 好撚古怪
話做左個問卷抽中左我 有機票酒店送返比我
叫我上去佢office到拎
佢比左個地址比我之後我去google佢打黎個電話同地址
大把比人呃既案例係晒到

有日做左電話問卷 之後兩星期左右打比我提返個陣既資料確定我身份話有野送
我好心做問卷比佢咁樣利用資料已經好撚火 CUT尻佢線仲要再打黎
屌你老母 以後唔撚做問卷

上床秘書？

我曾經上過去，想係呢到分享少少自己經驗。

話說幾年前小弟啱啱出黎社會做野，儲錢貪小便宜大過天。有日收到個電話話我之前做過一個電話問卷問我有冇印象，個刻我心諗實有架 跟手佢就話依家有個調查想做，請我去尖咀某一商業大廈到做返。

其實個時我真係貪小便宜到諗住有100蚊惠康COUPON唔使錢所以應承左。個日上到去，有個女仔同我傾計，不斷問我有冇去旅行呀，鍾意點玩呀咁。我本身唔係一個好旅行既人，但個時已經大概知佢想SELL我咩，所以我答自己好鍾意窮遊，會搵平機票之類（實情我個時已經有幾年冇去過旅行，不嬲都冇欲望去旅行）

結果條女好似好知我心咁問我如果有D PLAN可以月供，每個月幾百至一千，供到咁上下就可以免費去旅行，咁聽落好適合我。我起初係佢未講SELL野之前諗住完埋個故事咁話聽落幾好，不過自己唔鍾意供野，想去先俾錢。跟手條女開始加強力道話其實唔會有壓力，每個月少少錢就已經可以，貴有貴供，平有平供。

跟住仲話介紹個人我識，原來搵多個自稱經理既人黎圍我。初頭仲扮熟咁問我住邊頭，我話自己住邊到邊到，佢即刻話自己都係個到附近住，好熟咁。咁我咪同佢吹下囉。吹到咁上下佢又帶返去個PLAN到，我就開始問係唔係有調查做。佢話有，不過公司程序上等佢介紹完先，我話咁好啦繼續啦。之後個女仔用左兩粒鐘黎SELL我，過程不外乎話好抵冇壓力，又不斷問我有咩旅遊需求，我答左佢就TWIST個PLAN話啱我。由夜晚7點講到11點，我一直強調自己性格最憎供野，寧願想去旅行先俾錢，唔想將去旅行呢樣本應輕鬆既野變左好似個MUST咁年年都要去，否則會蝕咁。我諗呢樣佢真係解唔到，所以最後我11點半攞左佢個死人獎就走左。

最記得條女送我出LIFT個陣，我入LIFT同佢講：「其實你SELL得好好架啦，係你地個PLAN真係唔啱我。」佢苦笑左一下部LIFT就走左。

老實講依家講返出黎自己都覺得樣衰，始終貪小便宜上左去晒左幾粒鐘，好彩自己一個都可以全身而退。奉勸各位巴打絲打真係冇定力或者唔識SAY NO既唔好嘗試挑戰自己，呢班玄牛全部都冇性架，佢地SENSE到你唔識SAY NO，有機會DEAL到更加唔會放你。

健身都上過一次
係街比人招上去
真係成街都呃人
可唔可以文明D

有朋友聽過某幾個酒店品牌，例如
Marriott ，Anantara 都有人sell 類似既plan。聽個半鐘就送酒店discount, 好似買一晚送一晚呀。
其實都好睇個人，定力唔夠耳仔軟就咪鬼貪小便宜。

全身而退

讀書果陣單拖上過去，條友sell 左我兩個鐘，我講既野仲多過佢，可能果陣我太無聊想搵人吹水。最尾突然話有急事，拍下羅友走，果d 乜野鳩獎都無拎

香港人好鼓勵咁樣做生意架

自由市場，資本主義嘛

同一間野 上過去
傾左5個幾鐘 最後無簽野 拎到禮品走
身份證比左頭幾個number
係比左電話 名
暫時未有事情發生

有冇好似片中apple姐咁，被幾個大漢兇